%@Titre: Afrique Groupe I -- 2002
Un triangle $ABD$ rectangle en $B$ est tel que $AB=9$~cm et l'angle
$\widehat{BAD}=40$\degres.
\begin{myenumerate}
\item Tracer ce triangle.
\item Calculer la longueur $BD$ en justifiant la démarche utilisée ;
  on en donnera une valeur arrondie au millimètre.
\item Construire le cercle $({\cal C})$ circonscrit au triangle $ABD$
  (aucune justification n'est attendue pour cette construction) ; on
  précisera la position du centre $I$ de ce cercle.
\item Tracer la bissectrice de l'angle $\widehat{BAD}$. Elle coupe le
  cercle $({\cal C})$ en $S$ ; placer le point $S$ sur la figure.
\item Déterminer la mesure exacte de l'angle $\widehat{SIB}$ en
  justifiant la démarche utilisée.
\end{myenumerate} 